<resources>
    <string name="app_name">InfoGuateLab4VersionFinal</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="nombre">Nombre</string>
    <string name="tikal_title">Tikal</string>
    <string name="antigua_title">Antigua</string>
    <string name="retalhuleu_title">Retalhuleu</string>
    <string name="informacion_lugar">Informacion acerca del lugar</string>
    <string name="article_tikal">Creado en 1956, el Parque Nacional Tikal es el parque nacional más antiguo de Guatemala. Se propaga a través de 222 millas cuadradas (575 kilómetros cuadrados) y protege no sólo las ruinas mayas, sino también una enorme franja de bosque tropical y una gran variedad de vida silvestre. De esta manera, ofrece a los viajeros una oportunidad única de combinar las atracciones culturales y ambientales. El parque fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1979. Su importancia para el patrimonio humano y la historia natural no puede ser exagerada.\n
    Tikal fue establecida alrededor de 900 a.C. Se mantuvo bastante pequeña por los próximos 200 años y continúo siendo un asentamiento menor durante la mayor parte del período Preclásico Medio. El período Preclásico tardío vio la terminación de los edificios ceremoniales en la Acrópolis Norte y la pirámide en El Mundo Perdido.\n
Alrededor de la época de Cristo, la Gran Plaza de Tikal se estaba construyendo y la ciudad fue creciendo. En el periodo Clásico Temprano, alrededor de 250 d.C, Tikal se había convertido en un centro comercial importante, cultural y religioso. La arquitectura se hizo cada vez más sofisticada y la gran pirámide creció otros 100 pies (30 m) de altura. El arte también despegó alrededor de ese tiempo, los estilos que dominaron durante todo el periodo clásico fueron perfeccionados en estos primeros años.</string>
    <string name="article_antigua">La belleza de esta ciudad, Patrimonio Cultural de la Humanidad por la UNESCO,  radica en cada uno de sus detalles. Los que la visitan quedan maravillados con sus atractivos históricos. Antiguos templos y monasterios forman parte de su riqueza.\n
        Fundada el 10 de marzo de 1543, La Antigua Guatemala fue declarada Patrimonio Cultural de la Humanidad por la Unesco en el año 1979. Esta bella y mágica ciudad colonial guarda casi quinientos años de historia, con un clima privilegiado y una excepcional vista hacia los volcanes de Fuego y Acatenango. \n
        Fue construida en el Valle de Panchoy y nombrada la tercera sede de la capital de Guatemala. En esta ciudad el tiempo se detuvo y quedó atrapado en las gruesas paredes de sus templos, sus monasterios y sus casas coloniales. Esta colorida población aún conserva edificaciones restauradas del siglo XVI y puede ser recorrida a pie a través de sus calles empedradas. \n
        Desde el Cerro de la Cruz, ubicado al nororiente de la urbe, La Antigua Guatemala se ve impresionante. Admirable es también el emblemático Volcán de Agua, que ha sido testigo de las glorias y caídas de la población. La belleza de esta ciudad radica en cada uno de sus detalles. Los que la visitan quedan maravillados con sus atractivos históricos, antiguos templos y monasterios que forman parte de su legado.</string>
    <string name="article_reu">Retalhuleu es un departamento de la República de Guatemala, situado en la región suroccidental del país. Tiene una extensión territorial de 1856 kilómetros cuadrados y su población es de aproximadamente 273 328 personas, según el último censo nacional de 2006. Cuenta con nueve municipios y su cabecera departamental es el municipio de Retalhuleu (Diccionario Municipal de Guatemala, 2001).\n
Retalhuleu limita al norte con Quetzaltenango, al este con Suchitepéquez, al sur con el Océano Pacífico y al oeste con San Marcos y Quetzaltenango. Sus principales idiomas son el castellano, k’iche’ y cakchiquel. Su temperatura habitual es cálida y su fiesta principal es el 8 de diciembre, en honor a la Virgen de la Inmaculada Concepción. Su fundación fue el 16 de octubre de 1877 (Diccionario Municipal de Guatemala, 2001).\n
    Retalhuleu tiene una población de 273 328 personas, de los cuales un 50.4 por ciento vive bajo la línea de pobreza -137 771 personas- y un 9.5 por ciento está considerado dentro de la categoría de pobreza extrema -25 969 personas- (Instituto Nacional de Estadística, 2006).</string>
    <string name="bio">Estudia en la Universidad del Valle de Guatemala, actualmente cursando el primer año de una carrera en Ingeniería en ciencia de la computación y tecnologías de la información.\n
Su educación primaria y básica fue realizada en el Colegio Capouilliez, graduado con honores del Colegio Suizo Americano con un título de Bachiller en Computación. Pose un nivel alto en ingles tanto escrito y verbal, en el 2013 realizo un intercambio estudiantil en Minnesota, por medio del programa Friendly Exchange.\nCompleto satisfactoriamente el programa de liderazgo, basado en los 7 hábitos obteniendo así un diploma entregado por Franklin Covey Educación.\n
Es deportista federado en Natación, además en cinta negra en Karate Kempo con medallas y trofeos en campeonatos nacionales. Practica también tenis al igual que baloncesto en los cuales ha ganado torneos nacionales. Es artista que pinta cuadros con óleo, además de tocar guitarra y piano.</string>
    <string name="article_title">Article Title</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="share">Share</string>

</resources>
